---
type: reference
stage: Plan
group: Project Management
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 迭代 **(PREMIUM)**

> - 引入于 13.1 版本，在功能标志 `group_iterations` 后默认禁用。
> - 从 13.2 版本默认启用
> - 移动到专业版于 13.9 版本。
> - 普遍可用于 14.6 版本。功能标志 `group_iterations` 移除。

迭代是在一段时间内跟踪议题的一种方式。这允许团队跟踪速度和波动性指标。迭代可以与[里程碑](../../project/milestones/index.md)一起用于跟踪不同时间段。对于不同时间段的跟踪，您可以使用迭代[里程碑](../../project/milestones/index.md)。您可以创建和管理各种[迭代周期](#iteration-cadences)。

例如，您可以使用：

- 计划增量的里程碑，跨越 8-12 周。
- 跨度为 2 周的 Sprint 迭代。

迭代类似于里程碑，但有一些区别：

- 迭代仅适用于群组。
- 迭代被分组到迭代周期内。
- 迭代需要开始和结束日期。
- 迭代日期范围不能在迭代周期内重叠。

## 迭代周期

> - 引入于 14.1 版本，功能标志名为 `iteration_cadences`，默认禁用。
> - 变更于 15.0 版本：所有计划的迭代必须与周期开始日在一周中的同一天开始。在第一次迭代开始后，不能编辑周期的开始日期。
> - 适用于 SaaS 版和私有化部署版于 15.0 版本。
> - 变更于 15.4 版本：可以为周期选择新的自动化开始日期。即将到来的迭代将安排在一周中的同一天作为更改后的开始日期。可以通过关闭自动计划功能来手动管理迭代周期。
> - 一般可用于 15.5 版本。功能标志 `iteration_cadences` 已删除。

迭代周期自动执行一些常见的迭代任务。它们可用于每 1、2、3 或 4 周自动创建一次迭代。还可以配置自动将未完成的议题滚动到下一次迭代。

迭代周期是迭代的容器，可用于自动化迭代计划。
您可以使用它们每 1、2、3 或 4 周自动创建迭代。您还可以配置迭代周期来自动将未完成的议题转存到下一次迭代。

### 创建迭代周期

> 于 15.0 版本将最低用户角色从开发者更改为报告者。

先决条件：

- 您必须至少具有群组的报告者角色。

要创建迭代周期：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **议题 > 迭代**。
1. 选择 **新建迭代周期**。
1. 输入迭代周期的标题和描述。
1. 要手动管理迭代周期，请清除 **启用自动计划** 复选框并跳过下一步。
1. 填写必填字段以使用自动计划。
    - 选择迭代周期的第一个自动开始日期。迭代将安排在与开始日期相同的星期几开始。
    - 从 **时长** 下拉列表中，选择每次迭代应持续多少周。
    - 从 **即将到来的迭代** 下拉列表中，选择系统应该创建和维护多少即将到来的迭代。
    - 可选。要将未完成的议题移至下一个迭代，请选择 **滚动议题**。
     在当前迭代结束时，所有未解决的议题都将添加到下一个迭代中。议题在实例时区（默认为 UTC）的午夜移动。管理员可以更改实例时区。
1. 选择 **创建周期**。周期列表页面打开。

### 查看迭代列表

查看迭代列表：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 选择 **议题 > 迭代**。

要查看某个周期中的所有迭代（按日期降序排列），请选择该迭代周期。
从那里您可以创建一个新的迭代或选择一个迭代以获得更详细的视图。

NOTE:
如果项目的议题跟踪功能[关闭](../../project/settings/index.md#configure-project-visibility-features-and-permissions)，您可以通过转到其 URL 查看迭代列表。此时，请将：`/-/cadences` 添加到您的项目或群组 URL 后面。

### 编辑迭代周期

先决条件：

- 您必须至少具有群组的报告者角色。

要编辑迭代周期：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **议题 > 迭代**。
1. 选择 **编辑迭代周期**。

当您使用自动计划并编辑 **自动开始日期** 字段时，您必须设置一个不与已有的当前迭代，或过去迭代重叠的新开始日期。

如果周期尚未开始，您可以编辑周期的第一次迭代的开始日期。

编辑 **即将到来的迭代** 是一项非破坏性操作。如果 10 个即将到来的迭代已经存在，将 **即将到来的迭代** 下的数字更改为 `2` 不会删除 8 个即将到来的迭代。

<a id="turn-on-and-off-automatic-scheduling-for-an-iteration-cadence"></a>

#### 打开和关闭迭代周期的自动计划

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **议题 > 迭代**。
1. 在要打开或关闭自动计划的节奏旁边，选择三点菜单 (**{ellipsis_v}**) **> 编辑迭代**。
1. 选中或清除 **启用自动计划** 复选框。
1. 如果您要启用自动计划，请填写必填字段 **时长**、**即将到来的迭代** 和 **自动开始日期**。对于**自动化开始日期**，您可以选择不与现有开放的迭代重叠的任何日期。如果您有即将到来的迭代，自动计划会适当地调整它们以适合您选择的持续时间。
1. 选择 **保存更改**。

#### 为手动迭代周期打开自动计划的示例

假设现在是 4 月 15 日星期五，并且您在手动迭代周期中有三个迭代：

- 4 月 4 日星期一 - 4 月 8 日星期五（已关闭）
- 4 月 12 日星期二 - 4 月 15 日星期五（进行中）
- 5 月 3 日星期二 - 5 月 6 日星期五（即将到来）

在这种情况下，您可以选择的最早的 **自动化开始日期** 是 4 月 16 日星期六，因为 4 月 15 日与正在进行的迭代重叠。

如果您选择 4 月 18 日星期一作为自动化开始日期以每周自动安排迭代，生成最多两个即将到来的迭代，则在转换后您将拥有以下迭代：

- 4 月 4 日星期一 - 4 月 8 日星期五（关闭）
- 4 月 12 日星期二 - 4 月 15 日星期五（进行中）
- 4 月 18 日星期一 - 4 月 24 日星期日（即将到来）
- 4 月 25 日星期一 - 5 月 1 日星期日（即将到来）

您现有的即将到来的迭代 “4 月 12 日星期二 - 4 月 15 日星期五” 更改为 “4 月 18 日 - 4 月 24 日星期日”。

另一个即将到来的迭代 “4 月 25 日 - 5 月 1 日星期日” 计划，满足至少两个即将到来的迭代计划的要求。

### 删除迭代周期

> 于 15.0 版本将最低用户角色从开发者更改为报告者。

先决条件：

- 您必须至少具有群组的报告者角色。

删除迭代周期也会删除该周期内的所有迭代。

要删除迭代周期：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **议题 > 迭代**。
1. 为要删除的节奏选择菜单 (**{ellipsis_v}**) > **删除周期**。
1. 在确认窗口中选择 **删除周期**。

## 手动迭代管理

如果您不希望按迭代周期来安排迭代，您也可以手动创建和管理它们。

### 创建迭代

> - 于 15.0 版本将最低用户角色从开发者更改为报告者。

WARNING:
手动迭代管理处于其生命周期结束的过程中。在 14.10 版本中不推荐创建迭代，并计划在 16.0 中删除。

先决条件：

- 您必须至少具有群组的报告者角色。

对于手动计划的迭代周期，您自己创建和添加迭代。

创建迭代：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **议题 > 迭代**，并选择一个迭代周期。
1. 选择 **新建迭代**。
1. 输入标题、描述（可选）、开始日期和截止日期。
1. 选择 **创建迭代**。迭代详细信息页面打开。

### 编辑迭代

> - 引入于 13.2 版本。
> - 于 15.0 版本将最低用户角色从开发者更改为报告者。

先决条件：

- 您必须至少具有群组的报告者角色。

要编辑迭代，请选择菜单 (**{ellipsis_v}**) > **编辑**。

### 删除迭代

> - 引入于 14.3 版本。
> - 于 15.0 版本将最低用户角色从开发者更改为报告者。

先决条件：

- 您必须至少具有群组的报告者角色。
- [必须禁用迭代周期的自动计划](#turn-on-and-off-automatic-scheduling-for-an-iteration-cadence)。

要删除迭代，请选择菜单 (**{ellipsis_v}**) > **删除**。

### 添加议题到迭代

> 引入于 13.2 版本。

要了解如何向迭代添加议题，请参阅[管理议题](../../project/issues/managing_issues.md#向迭代添加议题)中的步骤。

### 查看迭代报告

> 查看项目中的迭代报告引入于 13.5 版本。

您可以通过查看迭代报告来跟踪迭代的进度。
迭代报告显示分配给迭代的所有议题及其状态的列表。

该报告还显示了迭代中所有议题的细分。
打开迭代报告显示已完成、未开始和进行中议题的摘要。
封闭迭代报告显示截止日期前完成的议题总数。

要查看迭代报告，请转到迭代列表页面并选择迭代的持续时间。

### 迭代燃尽和燃起图

> - 引入于 13.6 版本
> - 功能标志移除于 13.7 版本。
> - 范围为子组和项目的燃尽和燃起图引入于 14.9 版本。

迭代报告包括[燃尽图和燃起图](../../project/milestones/burndown_and_burnup_charts.md)，类似于查看[里程碑](../../project/milestones/index.md)时的显示方式。

燃尽图有助于跟踪整体范围的完成进度，燃起图跟踪在给定时间框中添加和完成的议题的每日总计数和权重。

#### 范围为子组或项目的迭代图

> 引入 14.9 版本

您可以查看为群组中任何子组或项目创建的迭代燃尽图和燃起图。
执行此操作时，图表仅计算属于子组或项目的议题。

例如，假设一个群组有两个名为 `Project 1` 和 `Project 2` 的项目。
每个项目都有一个单独的议题分配给群组中的同一迭代。

为该群组生成的迭代报告显示了该群组所有项目的议题计数：

- Completed: 0 of 2
- Incomplete: 0 of 2
- Unstarted: 2 of 2
- Burndown chart total issues: 2
- Burnup chart total issues: 2

为 `Project 1` 生成的迭代报告仅显示属于该项目的议题：

- Completed: 0 of 1
- Incomplete: 0 of 1
- Unstarted: 1 of 1
- Burndown chart total issues: 1
- Burnup chart total issues: 1

### 按标记分组议题

> 引入于 13.8 版本。

您可以按标记对议题列表进行分组。
这可以帮助您查看带有团队标记的议题，并更准确地了解每个标记的范围。

要按标记对议题进行分组：

1. 在顶部栏上，选择 **主菜单 > 群组** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏上，选择 **议题 > 迭代**。
1. 在 **分组方式** 下拉列表中，选择 **标记**。
1. 选择 **按标记筛选** 下拉菜单。
1. 在标记下拉列表中选择要分组的标记。您还可以通过在搜索输入中，键入来搜索标记。
1. 选择标签下拉列表之外的任何区域。该页面现在按所选标签分组。
